堅持抗爭，別讓聲音失蹤 時事評論員 - 長平

節錄

堅持抗爭，別讓聲音失蹤
時事評論員 - 長平

在柏林倍倍爾廣場（Bebelplatz）上，警示1933年納粹焚書事件的「地下圖書館」旁邊，刻着詩人、記者海涅（Heinrich Heine）的名句：「這只是序幕。燒書的地方，到頭來也燒人。」
。。。。。

不難理解，港版國安法通過之後
。。。。。
也不難理解，為甚麼連儂牆上的便利貼和街頭抗議者手中的標語都變成了空白，甚至手持白紙也被警告；「GFHG SDGM」、「3219 0246」和中國國歌成了抗議者的「暗語」。從表面上看，這些都是國安法在港實施的結果。但是，國安法只是當局找到的一個方法而已。實質上，這是將香港納入專制版圖的一個結果。而管制香港，又是中國內地強化專制的一個結果。

。。。。。
路透社記者調查核實，目前，在中國33個省、市、自治區和特別行政區內，至少有30個的學校都審查清理了圖書館裏的書籍。33這個數字讓我發生了興趣。要知道，中國官方的表述中，省級行政區劃有34個，其中一個是台灣。也就是說，如今在國際通訊社的報道中，香港、澳門已經自然而然地、不用另外加注地和中國內地31個省、市、自治區相提並論了。

果然，報道也言及香港政府根據港版國安法從公共圖書館下架了民主派人士的著作。報道說，從西部的甘肅省到東部的上海市，經由公開宣佈的措施清理的圖書已達數十萬冊，其中包括奧威爾的《動物農莊》和《1984》。政治分析人士認為，這是文革結束以後第一次針對圖書館的全國清理運動。

中國教育部列出的
。。。。。。
一夜之間，「香港禁書」的定義被改變了。過去，它是指內地不能出版但香港可以售賣的民主讀物、歷史回憶錄或者高層領導人八卦。今天，它是香港人自己經歷的「焚書坑儒」。

支持禁言就是支持殺人

很多支持禁言的人會說：我認為不應該允許亂說話，但並不意味着我支持殺人。海涅已經告訴你，歷史已經告訴你，支持禁言就是支持殺人。事實上，禁言不僅是殺人的序幕，在更多的時候，它們是同時進行的，或者說是相輔相成的。暴行是禁言的前提條件，禁言是暴行的必經之途。7月1日，港版國安法實施首天，就有約370人被捕。這只是開始，如果不能阻止，接下來只會更嚴重。人們總是健忘：文革中被整死的若干知識分子和演藝人士，也都曾經直接或者間接地支持過那個暴政。

暴政之下，
。。。。。。
：「我和很多中國人一樣，對西藏沉默了很多年，對新疆沉默了很多年，對香港沉默了很多年；我們對民主、自由、人權和公正沉默了很多年；對他人的痛苦，對自己的權利，對整個世界的道義沉默了很多年。當我們準備開口的時候，卻已經不會說話。」

長平
時事評論員

其中包括奧威爾的《動物農莊》和《1984》

呢兩本都禁埋

自我審查先係最大一線紅線，而且每個人準則不一。

國你老母安法。

光復香港 時代革命

光復香港 時代革命